「阻礙選舉進行」鄭若驊研禁白票 李永達：唔通投完舉畀你睇？

「阻礙選舉進行」鄭若驊研禁白票
李永達：唔通投完舉畀你睇？

■鄭若驊昨受訪稱會研究需否進一步規管投白票，指投票是公民責任。now新聞截圖

【本報訊】京港政府聯手閹割香港選舉制度，不但設置重重關卡阻民主派入閘，甚至連市民投白票也想禁絕，全方位封殺民意。律政司司長鄭若驊昨接受訪問時，直指市民不應投白票，表明會研究目前的規管是否足夠。有民主派人士直言，從未見過任何一個國家或地方以法律禁止投白票，以往也有市民在選舉中投白票，質疑若投白票也要禁，「唔通每次投完票舉起張票畀你睇咩？」

相關新聞：范徐麗泰：與美政要合照禁入閘

經人大修改後的《基本法》附件一、二，列明特區需要依法規管操縱、破壞選舉的行為，政制及內地事務局長曾國衞早前曾指，修例本地法例時會考慮現時法例是否足夠處理「投白票」的行為。

「投票是公民責任」

鄭若驊昨在now新聞台節目《大鳴大放》中被問到，坊間有關杯葛選舉、投白票的呼聲是否算「操縱選舉」時坦言，。。。。。。。。民的投票意向要保密，不應有其他人會得知。

鄭若驊堅稱，修改後的選舉制度擴大了議會代表性，令社會均衡有序參與政治，重申並非要搞「清一色」，只要是愛國者，持不同意見亦可進入議會。

至於選舉委員會將增設召集人制度，鄭若驊指啟動召集人制度屬中央事權，毋須本地立法，形容是安全網應對緊急情況，但現階段難以舉例甚麼才算緊急情況，僅稱「只在有必要性的時候總召集人才會召集會議」。

李︰未見有國家禁止

談及日後參選特首選委會及立法會都要經過資格審查委員會審核，而協助審查的國安委可向資審會交審查意見書，有關決定不可被司法覆核，鄭若驊解釋因為國安委工作須保密，很多資料不能公開。

對於政府研究修例禁選民投白票，民主黨前主席李永達表示，未見過任何一個國家或地方以法律禁止投白票，直言。。。。。。。

李未有猜測高官表明要研究規管投白票的意圖，「投票係自由意志，佢諗乜我唔知」，他又質疑難以執行規管，「唔通每次投完票舉起張票畀你睇咩？除非你改制度，咁我真係唔識講。」

可能就係要比佢影低

投哂咁多個建制派, 支持國家, YEAH

咁咪無白票

支持立法,最好搞到有咁爛得咁爛
反正去到呢個地步都冇野可輸

土共幾時玩盡啲實名投票影相做證

根本想玩投票實名制. 講完!

贊成唔好投白票, 出得黎選個個都愛國愛港, 應該全投

唔投白票咁投廢票囉

投白票幫佢推高投票率，直頭唔投票啦

個剔印好多墨 好易印到周圍都有，譬如個 屌字

實名係支共講法，應叫記名投票

禁埋唔准唔做選民，有身份證自動成為選民，選民唔准唔投票，違者罰$10000

建議政府立法 投完票要影相

人大都有棄權

由港共近日反應來睇，
佢情願你唔投，多於你投廢票？

白票多過有效票對民氣影響好大
所以政府先想禁

講中咗

因為佢管唔到人唔投

寧願滅你聲都唔比你有發聲既機會

低投票率反映唔到實際意見 因為唔投票有太多因素或者理由，但投白票廢票 就確實定反應到人對個投票睇法 支那知道先咁緊張

你唔投 就歸港豬
投白票 即係仲關心社會 反緊中國
係不穩定既數字
上頭睇到會好唔安心

同埋白票多過有效票即係話俾同路人聽自己依然係佔大多數
呢樣係共產黨最唔想見到

我希望強制投票，完善香港選舉制度，不投者犯國安法，阻礙政府施政

凡係對方反對
就係正確

佢咁大反應即係做岩左

用投票機唔俾人投白票咪得

其實係公投，所以政府驚人投白票

呢條律政婆頭真係得啖笑

本身諗住唔玩政府果套
點知佢地反應咁大

Me2

唔投一定會冇政治爭議, 市民生活正常返唔需要投票支持止暴制亂

如果 佢唔公佈無效票呢?
咁投白票個作用去左邊 ?
只要佢用%黎公佈票數有幾多白票都冇人知

我都覺得係時候開多啲po叫人投白票，唔好唔投
白票/廢票運動

白票
廢票

咁即係直接認自己冇民意

係咪想推電子化？

咁未唔投囉, dllm 你要投票率endorse 香港仍然有選舉

預設白票/廢票係俾紫荊黨咪得囉

以「敵人反對」角度睇

係咪大家去投廢票，比唔投更好？

佢地愈講愈覺得白票威力大過低投票率

支持直接取消選舉

「只要是愛國者，持不同意見亦可進入議會。」

即係可以係愛國者又可以日日屌柒共產黨？

啊法律專家大波驊可摸耳解釋下咩叫愛國者

選票記名制咪得
再唔係咪玩電子投票無白票option

低投票率佢地好易做嘢
上次佢地就係輸在高投票率

根本就係, 都唔明d人話唔投票好過投白票, 投白票變相公投對政府不信任

就算佢強制投票+check選票
都大把嘢玩
全世界投1號，等佢100%當選，變到好似北韓選舉咁仲精彩

所有白票廢票一律由建制政黨平分，問題解決

全球有邊到係玩實名投票制

舉手算啦，搞咁多

販民又然
今次終於唔洗捉鬼隊迫人選個lesser evil
政府幫你做埋

點止呀，全電子化

民主黨 凈系冇「反對」果粒制

真係得意, 不斷諗招數去掩飾大多數的意見

其實港共政府最想香港人對政治麻木乜都唔理好似以前一樣搵錢供樓咁就一世，但如果白票多代表香港人心未死，港共政府就難以繼續宣稱香港人歡迎修改選舉。

2019區議會選舉畀外國睇到香港嘅民意 外國真正有證據咁知道香港人係反對政府
佢
所以驚啲人會用白票再show多次民意

咁投票率同得票率有落差架， 個落差未係無效票囉 除非佢連得票幾多都唔講， 剩講保蝗党當選， 咁就冇撚得講啦

一早港共正苦唔肯做，係要登記做選民。
家下有珠三角大灣區居民，又可以變變變，變出新制度

支持記名民主選舉

三投三不投：

本土派，投。
做好自己，投。
被政治打壓，投。

紫荊黨，不投。
建制走狗，不投。
入過中聯辦，不投

100%白票都唔得啦
點100% 1號候選人？
咁到時紫薑黨就1號，民建聯就2號
班廢老會有情義結投2號

你唔投佢都可以唔公佈投票率，直接話建制得票99%，反映主流民意支持政府

做好自己果part就得

用錢就可以收買人心，但你錢都冇就多多要求真係冇眼睇

好簡單，所有白票廢票一律自動屬投俾紫荊黨，完美解決

無錯 , 原來仲諗緊投白定唔投

宜家政府幫我決定左

教埋你啦,張票用黑底白字

就係投完要舉俾佢睇

港共認證叫大家投白票

佢就係想你唔投票

全部舉贊成果d

事實上係，你話投票率低等於多人杯葛，同200萬人遊行等於500萬人撐政府有乜分別？

同埋舐共派蛇齋餅糭，投票率低極有個譜

講到你有份選咁

大家要有共識，究竟係一齊唔投票，拉低個投票率；定係一齊投白票。

個人認為兩個選擇其實冇太大分別，無論係低投票率，或者白票多過建制選票，以港共咁無恥既作風，跟本冇實際作用，純粹係落左佢面。

不過依家大波驊講到出聲，建制又放緊風唔比投白票，應該到投票前應該又有啲小動作，又國安法又盛以言入罪，凡係鼓吹投白票嘅都拉9佢。

講真一句，你話我放負都係咁話，依家港共連禁白票都講得出，唔好再對香港抱有任何期望。

今時今日有咩做唔出

其實叫人杯葛唔投先係最易成功既事 推低投票率
叫人投白票就難好多 成日取難不取易

就係要將剩返少少唔出聲嘅都刮埋出嚟鞭屍

如果佢公佈投票率

你投白票就係增加左佢個投票人數

咁叫做好你果part?

反正都係杯葛個議會 點解要投票?

選擇困難

投都廢撚事投

即係 共產黨會公佈 白票多過有效票?

咁叫共產黨最唔想見到?

個邏輯係邊?

閉路電視出動 直接mon住你揀邊個
直接向場地主任show你張選票先俾扔落票箱

今屆啲數老作都唔出奇

入過中聯辦又被政治打壓響你個rule入面係投定唔投

投票率低極有個譜?

你知唔知直選係泛民贏開?

泛民陣營唔投票 直選起馬跌一半投票率

唔投壓低投票率係消極嘅，可以因為疫情可以係因為無人宣傳，唔投入去做一樣野係無結論嘅，無乜位比人地攞嚟講
白票多過有效票係主動去做，而且有報導嘅價值，有結論有意義嘅

大波無腦完美演繹

白票要幫港共推高投票率 係任務黎

你見呢排有人吹到咁勁就知咩事

一陣又有排隊畫面俾國際睇下幾多人投票

冰個碧雲邪神

四方西 拉左未? 咁係咪投得?

香港搞到今時今日咁系邊個既責任

留名 睇下邊個做 香港拜登

唔明你個邏輯，港共公佈得投票率，但唔講得票率同數量，有咩用？？？？
除非正如樓上講白票都當保蝗党票，咁你個講法就成立喇

咪就係，唔去投票就得啦，區選嗰班投本土加民主派嘅人唔投票，到時開票咪有得對比

係~ 杯葛唔投係正路最易做
唔知點解D人總係取難不取易
投白票 多分歧 而且港共玩陰招 研禁白票 隨時有風險
白票多當然畫面好靚 但太過美化個效果
立法會已死 香港已死 相信西方國家都知道哂 唔會唔明
只不過係佢地有幾大程度去抗衡或行動
相反 香港人無賦予權力比港共
何必我地走去做選舉工具人
呢件事令我地團結 減少分歧 就係唔L投

你點證明你排隊係投白票?

睇下cctvb 會點報排隊畫面?

睇下國際點睇你地排哂隊入去投票?

好似歐洲咁，投票變左係公民義務
不過人地有被選權公投有得反對

廢票(定義：判斷唔到投票意向，例如印成"屌"字)比較安全
白票(定義：無打印)佢可以幫你印

太耐唔計退出左唔計

俾狗拉左 唔屌得

即係冇責任

推低投票率係支那目的喎 你調轉嚟講嘅 唔通你係
党報出到聲 唔投得白票 ，連敵人反對我地支持基本原則都做唔到 你係唔係

肥撚到豬咁
撈幾多油水呀？
政界欣宜

出聲唔俾投白票係推低投票率?
你知唔知自己講緊乜鳩?

你又知支那既目的? 你係黨員呀? 收到風呀?

似東網評論

去到臨閂票站先扮嘢趕去投 故意去唔切

電子投票

唔通你到今日重覺得佢會公佈自己不利既數據?
連查冊都唔撚俾 有哂樣板你睇 醒喇好冇呀

個剔印好撚多墨，而且佢唔可以限制人投票選擇時間，係個投票間到 你印條龍都得 最緊要唔係俾機會支那出術 改你張票

巴打好撚醒

如果用dominion 有無得投白票 或者廢票

要共產黨自己公佈 白票人數去 打擊自己個選舉
叫人投白票果班人 笑撚死人咩
CCTOY 有哂前科 美國旗 同 加泰 有邊樣中過?

其實區議會之後有講過話要用電子投票

錯，喺香港，投票唔係公民責任
係公公責任

上屆區選約300萬人投
當6成泛民票
大家全部唔投
下屆立會直選120萬人投

港共：政治安定，港人少了投票意欲

如果一樣300萬人投
180萬廢票
120萬有效票
點拆？

故意去唔切
個作用係邊?

選舉前佢點都要公佈啦 每個分區幾多人，佢唔講 你都可以用過去記錄參考架，唔係連投票都唔撚洗 ，直接話保蝗當選

可能遲d 要記名投票 邊個人投邊個要比哂政府知

如果一樣300萬人投
180萬廢票
120萬有效票

港共：
仲點會提廢票，直接講300萬人參與選擇好高參與率
「完善」選擇制度深得民心，人人都支持
最多加一句，大家對新選擇制度未係好熟，所以有部分選票無效，但經過愛国愛港教育之後好快會投返正軌

點拆？

唔撚公佈票數＿
有咩問題?

咩叫點拆? 邊條法例話要公佈?

唔得咪改 今時今日有咩做唔出?
你唔係重覺得有支共要 跟規矩玩下話?

你拎張票或者掉入個箱度要經過你對手，即係有指紋

投票係公民責任，但投反對or白票係對呢個政權不滿嘅表達方法，唔同比舊屎我都要投佢咩？用下腦先講野啦個政府，唔好人講咩你做咩，諗吓合唔合理先啦

XG01政府消息：無意採用郵寄投票 推電子派票

佢唔公佈票數 你搵咩做參考?
X- 記錄 = 白票數呀?
你連X都冇 點計?

根本 白唔白票 支共都可以鳩UP
完全係偽命題

你咁講投嘜撚野票，直接委任好撚過，做嘜仲要做門面野，橫掂唔撚跟規矩

A)你唔投，政府隱瞞投票人數，只公佈有效票率極高，反映選舉有認受性

B)你白票廢票，政府隱瞞無效票數目，只公佈投票率極高，反映選舉有認受性

如果政府要隱瞞，你點做佢都會隱瞞，你點做佢都會話「選舉有認受性」對你嚟講有咩分別？

咁唯有揀事後文宣易做啲果樣

禁白票唔難，俾tick號貼紙你貼上選票，任何人被發現私自拎走貼紙就犯法

依家港共想推電子投票 即係實名制囉
仲點會有300萬投票人數呀
你個假設完成唔會實現得到啦
而且電子投票 係無白票揀 得2選1 你無可能投白票
唔L投係最大共識

其實如果你講實則效果就做咩都無用架啦 投白票又好 唔投又好 都係無實質效果
不過如果你想中共唔鍾意就一定係投白票好過唔投
唔投最多只係代表d 人政治冷感 中共最想你地全部做港豬 但白票其實係可以某程度上表達市民仲係不滿政府 你好地地點會哂時間去排隊然後投白票

搞完白票, 之後就係唔投票就係犯国安法 ...

錯

做門面野 可以唔跟規矩
但唔做就真係冇做
玩政治唔係咁玩? ON9?

吸晒所有人變廢票會唔會又要拉

你想中共唔鍾意就一定係投白票好過唔投

你呢個理論係邊到得番黎?
你中南海識人?

我聽到既係 中共想你地投白票喎

咪臭係
所以仲投咩票
學啲藍屍咁，睇唔到、我唔知、唔想理咪算囉
然後街頭見狗就屌，見官落區就鬧

實名投票要硬推了

如果係選民，而家搬左屋，又無補填改地址，所以無投票，會唔會犯國安法

下面已經講左我有呢個結論既原因 唔洗講咩中南海

同意 你做乜支共都會鳩UP成 選舉有認受性

揀易做 點解唔係揀 一齊唔投票 ?
而係要排隊投白票 呢樣有風險既選項呢?

投白票俾佢自己拎住疊票咪佢鐘意投俾邊個就投俾邊個?
我揀一係唔投, 一係投廢票

一係就記名投票

你又唔係中共 點知中共 想做咩?
鳩UP就係呀?

支持咁多個黨要晒

玩得安心出殯就玩得選票實名化啦
李永達仲咁天真
冊就唔俾你查，但你投咩我要知
以後唔投建制就黨安法搭你

喂阿哥
好地地點會哂時間去排隊然後投白票?

支共如果係咁差既
好地地點會哂時間去番工 ? 而唔係上街抗爭?

好地地

咁你乜柒都唔知又做咩要叫人唔好去投票呀 大家都係估之麻 我覺得係咁我咪去投白票lo 關我識咩支那人咩事呀

遲早唔比唔投票人數但唔比白碼

記名投票

你講到你同支共好熟咁
知道哂佢鍾意乜喎

等額選舉最民主

咪唔撚投囉

記名投票咪得囉，投白票，廢票等如擾亂政府運作=犯國安法

2019年 區議會

上面有分區登記人數，得票數字， 你話唔公佈得票率，投票率，你講嘅假設先成立

巴打
唔使主動回佢

民主黨點解仲咁天真

用區會既數去睇立會
你咪又係假設左佢地會公佈對自己不利既數字?

搵食姐 犯法呀?

電子投票 + 傳統排隊投票入箱前要職員檢查是否有效
咁就唔會有白票存在
如其大家係度拗一輪
不如一早取得共識就係唔撚投
呢樣係最易做既野 就係杯葛
成日係度諗政府事後點解讀投票率 係無意義既事
最重要係香港人係無賦予權力呀
要團結 減低分歧 就係揀最易行既路

實名制投票
唔投保皇=違反國安法

不準不投票，不能投白票 ，記名投票，閉門點票 做曬咁多樣先叫win硬

就係要搞到你地有兩派
令到個數唔上唔落先有得解話

好老實今次我係現實角度去睇
投票率好難又過290萬
白票難多過建制派
又咁多意見領袖入哂獄 點集中催票
而且政府有機會禁白票 禁止呼籲投白票 有機會犯法
咁做咩哂時間係度拗呢
大家都想政府出醜 我明 但個難度好高

希望陳玉娥會出黎選
我想真．愛國者治港

人大都有棄權投

咁撚簡單都要問

咁all in 囉

唔投票然後點？投票率低等於多人杯葛政府？咁同200萬人上街等於500萬人撐政府有咩分別？

而家做咩都有風險㗎啦，咩都唔做就最安全

你知我知
但總係有班人覺得要做小小野 先叫抗爭左
唔係就好似乜都冇做咁
香港人係型式主義 要搵野黎做

Be water
到時佢出咩招我哋再諗招數打啫

同意

係喎

啱呀佢想全部都係港豬 繼續幫佢搵錢

投個票用嚟幾多effort

唔通 投票率低 唔等於多人杯葛政府?
你知唔知自己講緊乜鳩 ?

你投白票咪又係
等於200萬人上街等於500萬人撐政府有咩分別？
唔通你白票可以多過一半?

都重未撚講佢可以唔公佈白票數字
唔係話格硬搵野做 就叫做左野既

我無睇後面的POST
如果一定要投票是公民責任
唔該放多一日紅假

唔投白票咪投廢票囉，到時我張選票個個都 click 撚哂你咬我食？

呢招昆班支那廢老同藍屍好有效
到時邊隻支那狗唔投就拉

天才

屌票

其實港共依家想點就點架啦
仲晒心機時間整完善選舉做乜?
既然都撕破了臉 就唔好扮啦
仲研究白唔白票 覺唔覺得好白痴

咁而家應該吹風叫人唔投票，到時佢又話叫人唔投票犯法

做乜遮住對波？

其實老共就未必care
反正香港一早已經係揭開左既地板⋯
覺得樣衰既其實係港共

電子票 - 身份證 registered 落張票到
實體票 - 印定身分證落票到

政府驚你投白票多過你唔投票

同連燈仔同一口徑，唔投票，唔投白票

無錯，一定要盡公民教育責任出嚟投 白 票

如果用電子投票呢？

敵人反對的.jpg
咁要投白票

北韓模式+實名制啦

捉人投白票其實 好難執行到
估計佢哋會捉喺tg 連登呼籲投白票嘅人

而家條友上電視宣傳叫人投白票wo , 此地無銀三百兩 厚顏無恥

澳洲係咁樣

又唔見香港人澳洲民主

點解你覺得2019可以投非舐共派嘅人，2021 唔可以投白票？

2019年區選有7成投票率，即係話支共只要用番2019嘅力度去買票，佢就至少可以做到3成以上投票率及支持率，而2019以前嘅投票率都係4成幾，你又憑乜覺得可以做低投票率？

你有風險，政府都有，而家墮波嬅放風白票等於違反國安法，如果到時白票率高或者唔公布白票率，咁大家都知咩事

問題係根據（現時）法例，政府只係需要公佈各候選人得票數字，其他數字都係選舉事務處比多你，可以唔公佈

直選佢要用幾多錢去買票當選

用區選千幾人個數去睇 一個立會幾萬票一個位

要用幾多錢呀? 買票?

16年 泛民有百幾萬票

今時今日冇政黨或任何人可以出聲叫人投白票

你點吹雞 做到百幾萬全白票呀?